\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Materiais Elétricos e Magnéticos para Engenharia}$\quad$(201391)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Fundamentos e aplicações em Materiais Elétricos e Magnéticos: Introdução ao Estudo dos Cristais; Introdução a Mecânica Quântica; Níveis de Energia de Elétrons em Sólidos; Metais: Condução e Fenômenos de Transporte; Materiais e Dispositivos Semicondutores; Materiais Magnéticos e Dielétricos; Propriedades de Materiais em Campos Estáticos e Variáveis, Elétricos e Magnéticos;
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Fundamentos e aplicações em Materiais Elétricos e Magnéticos: Introdução ao Estudo dos Cristais; Introdução a Mecânica Quântica; Níveis de Energia de Elétrons em Sólidos; Metais: Condução e Fenômenos de Transporte; Materiais e Dispositivos Semicondutores; Materiais Magnéticos e Dielétricos; Propriedades de Materiais em Campos Estáticos e Variáveis, Elétricos e Magnéticos;
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Rezende, S., Materiais e Dispositivos Eletrônicos, 2ª edição, Livraria da Física, 2004.
\\
Kittel, C., Introdução à Física do Estado Sólido, 8ª edição, LTC, 2006.
\\
(eBrary) Shur, M., Cristoloveanu, S., Frontiers in Electronics, World Scientific Publishing Co., 2009.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
(eBrary) Gardiner, F., Carter, E., Polymer Electronics: A Flexible Technology, Smithers Rapra, 2009.
\\
(eBrary) Arya, S. N., Fundamentals of Magnetism and Electricity, Global Media, 2009.
\\
Swart, J. W., Semicondutores - Fundamentos, técnicas e aplicações, Ed.UNICAMP, 2008.
\\
(eBrary) Maheshwari, P., Electronic Components and Processes, New Age international, 2007.
\\
(eBrary) Orton, J. W., Material Science, New Age International, 2004.
\\
(eBrary) Buschow, K. H. J., Boer, F. R. de, Physics of Magnetism and Magnetic Materials, Kluwer Academic Publishers, 2003.
\\
(eBrary) Razeghi, M., Fundamentals of Solid State Engineering, Kluwer Academic Publishers, 2002.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-193691 Física Moderna 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}